\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{program}
\usepackage{listings}

\author{ByeZoé}
\title{Projet Honshu - Rapport : Lot B}
\date{08-04-2018}
\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\maketitle
\newpage
\pagenumbering{gobble}
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\section{Introduction}
\subsection{Le groupe}
Le groupe "ByeZoé" est composé des étudiants suivants : 
\begin{itemize}
\item Thomas BERATTO (groupe 3.1) 
\item Yuli DAUNE FUNATO (groupe 4.2)
\item Timothée DENOUX (groupe 1.2)
\item Thibault LEXTRAIT (groupe 2.2)
\end{itemize}
Il ne comporte ni étudiant en formation par alternance, ni admis sur titre, ni étranger natif. \\
Notre travail a été effectué sous la supervision de M. Thomas LAURENT.
\subsection{Utilisation de Trello}
Le tableau pour le lot est composé des colonnes suivantes:
\begin{itemize}
\item À faire (code) : Ce qui reste à implémenter dans le lot
\item À faire (divers) : Ce qui reste à faire ne rentrant pas dans la première colonne : commentaires, rapports, tests...
\item En cours : Les tâches sur lesquelles l'un de nous travaille actuellement. Pour clarifier : lorsque l'un de nous se met au travail, il déplace l'item correspondant de la colonne "À faire" correspondante à celle-ci. Lorsqu'il a teminé, il la range à sa place originale ou dans la colonne suivante le cas échéant.
Cette colonne permet à tous de voir quels fichier sont en cours de modification, ce qui est appréciable vis-à-vis du Git
\item Finis Lot B : Ce qui a déjà été fait dans le lot
\item Reporté au lot C\footnote{exceptionnel} : Se passe d'explications
\end{itemize}
\newpage
\subsection{Répartition des tâches}
Sur le Trello évoqué en 1.2, les tâches ont été réparti de la façon suivante :
\begin{itemize}
\item BERATTO : Tests de recouvrement 1 et 4.
\item DAUNE FUNATO : Tests de recouvrement 2 et 5, rédaction du rapport.
\item DENOUX : Affichage dans le terminal et appels aux fonctions de sélection/rotation.
\item LEXTRAIT : Tests de recouvrement 3 et 4, Test de la limitation de la zone, Makefile.
\end{itemize}
Les textes apparaissant dans le rapport, la documentation des fonctions et les tests unitaires des fonctions ont été faits par ceux ayant implémentés les fonctions en question. Les tâches apparaissant comme étant partagées entre deux ou plus étudiants ont été faits en coopération, souvent car étant utiles directement dans l'implémentation d'autres fonctions leur étant attribuées.
\subsection{Séances}
\subsubsection{Compte-rendu de la séance du 30-03}
Fait :
\begin{itemize}
\item Choix du chef de groupe : \textbf{Thomas BERATTO}
\item Début des implémentations des fonctions du lot
\item Début de la rédaction du rapport
\end{itemize}
\newpage
\section{Tests de recouvrement}
\subsection{Test 1 : Liste des terrains recouverts sur le plateau de jeu}
On rappelle chaque case de notre plateau de jeu est en réalité une pile. Il nous suffit donc de parcourir le plateau et de tester individuellement si la pile de la case observée est vide ou non. Si elle ne l'est pas, on ajoute ses coordonnées sous la forme d'un tuple d'entiers dans une liste que l'on renvoie une fois la grille de jeu parcourue intégralement.
\subsection{Test 2 : Liste des terrains recouverts par une tuile lorsqu'on essaie de la poser sur le plateau}
La congruence à deux du champ \textbf{position} de la tuile permet d'effectuer une disjonction de cas. Selon qu'elle est vérifiée ou non, la fonction parcourt une sélection de cases adjacentes et relève leurs coordonnées.
\subsection{Test 3 : Une tuile ne peut être totalement recouverte à aucun moment de la partie}
Ce test est effectué juste avec la pose d'une tuile.\\
Il s'agit de vérifier que toutes les tuiles déjà posées ne sont pas totalement recouvertes. Ces tuiles sont stockées dans la liste \textbf{posed} de la structure game. Il suffit alors de parcourir cette liste.\\
Ainsi, pour chaque tuile, on s'assure d'abord qu' au moins une case de la tuile est "à l'air libre", c'est-à-dire en haut d'une pile, mais aussi qu'elle n'est pas dans la zone d'insertion de la prochaine tuile.
\subsection{Test 4 : Toute nouvelle tuile posée doit recouvrir au moins une case de l’une des tuiles précédemment posée, la précédente case est alors oubliée}
Lorsque l'on insère une tuile dans la grille, on empile sur chacune des six piles les terrains de la tuile. Ainsi une tuile ne repose sur aucune autre tuile si elle est à la base des six piles. Ce test revient alors à vérifier qu'il existe une pile dont la tuile n'est pas la base.\newline
Nous avons interprété ce test de trois manières différentes. La première était de tester pour une liste de tuiles si chacune des tuiles avait au moins une tuile au dessous, mais celle-ci a été simplifiée pour obtenir la deuxième méthode. Cette denière consiste à tester si une tuile placée vérifie la règle. Le problème qui nous a amené à écrire la troisième méthode est qu'une fois la tuile posée, sachant que la fonction pour retirer une tuile n'est pas implémentée, il est impossible de la retirer même si elle est mal placée. Finalement nous avons effectué le test en envisageant qu'on place la tuile, donc avant qu'elle ne soit insérée.
\subsection{Test 5 : Test de la règle "Aucune case Lac ne peut être recouverte"}
Ce test intervient lorsqu'une tuile va être posée sur la grille. Avant de faire appel à \textbf{insert\_tile}, on vérifie sur les cases alentour (toujours par rapport à la congruence modulo 2 de l'attribut \textbf{rotation} de la pile l'absence de lacs, ce qui est fait en accédant directement à l'attribut \textbf{field} de l'élément situé au sommet de chaque pile-case.
\subsection{Test de fin de partie}
Puisque l'on avait intégré à notre structure game un attribut \textbf{hand} sous la forme d'une liste représentant la main du joueur, la fin de partie est obtenue lorsque cette dernière est vide. Le test vérifie donc la taille de la liste et arrête la partie si elle vaut zéro.
\newpage
\section{Affichage}
Voici un exemple de partie :
\begin{verbatim}
Main :
12    11    10     9     8     7     6     5     4     3     2     1
F P   L R   P P   U L   P L   R L   L P   V U   P V   F R   F L   P P
V V   L V   L V   L F   U L   L R   F V   V U   L F   V L   P P   L L
L R   F F   R L   V U   L U   P F   F P   L F   R F   L V   U R   F F

Grille de jeu:

      0  1  2  3  4  5  6  7  8

  0   *  *  *  *  *  *  *  *  *

  1   *  *  *  *  *  *  *  *  *

  2   *  *  *  *  *  *  *  *  *

  3   *  *  *  *  *  *  *  *  *

  4   *  *  *  *  L  R  *  *  *

  5   *  *  *  *  L  V  *  *  *

  6   *  *  *  *  R  V  *  *  *

  7   *  *  *  *  *  *  *  *  *

  8   *  *  *  *  *  *  *  *  *


Que voulez-vous faire ?

 - 1 Selectionner une tuile

 - 2 Arrêter de jouer car c'est nul

Entrez une valeur :

\end{verbatim}
\newpage
\subsection{Menu de création d'une partie}
	Ce menu est l'écran d'accueil du jeu. Il permet la création d'une partie de deux manières différentes :
	\begin{itemize}
	\item De manière aléatoire
	\item A partir de fichiers
	\end{itemize}
(Remarque: les fichiers doivent pour l'instant se trouver à la racine du projet, en attendant de trouver un moyen plus pratique)
\\Pour ce faire, on demande à l'utilisateur de rentrer un entier (via scanf) pour choisir l'action qu'il souhaite faire. En fonction de cet entier, on crée alors la partie. En cas d'erreur de saisie, on laisse la possibilté de recommencer la saisie.
\subsection{Affichage de la partie}
	Une partie, du point de vue de l'utilisateur, se résume à sa main et au plateau. On affiche donc d'abord la liste des tuiles de la main, numérotées non pas par leur id mais par leur position dans la liste, puis une grille. Une case vide sera représentée par un "*". On ajoute aussi les coordonnées sur les côtés.
		\\Pour le moment, il est impossible de différencier les tuiles les unes des autres sur le plateau. Il faudrait ajouter des couleurs ou bien des symboles pour marquer les frontières de chaque tuile. Cela sera modifié lors du Lot D.
\subsection{Menu de sélection d'une action}
	Après avoir affiché la partie, l'utilisateur peut choisir une action. Pour le moment, il n'est possible que de sélectionner une tuile, ou bien d'arrêter la partie.
	//Pour la sélection d'une tuile, on demande à l'utilisateur de rentrer le numéro de la tuile dans la liste, puis d'entrer les coordonnées, puis la rotation. Pour la saisie de la rotation, il n'est pas possible de changer la rotation dans la main, elle se fait uniquement lors de la sélection de la tuile. Une fois toutes les saisies effectuées, les différents tests de recouvrement sont appliqués, pour vérifier qu'il est possible de poser la tuile dans cette position. Il faut s'assurer que:
	\begin{itemize}
	\item La tuile est posée sur une autre tuile,
	\item La tuile ne recouvre pas un lac,
	\item Une tuile n'est pas totalement recouverte
	\end{itemize}
	En cas de non-respect de l'une des règles, l'utilisateur est renvoyé au début de l'étape de sélection. Sinon, l'insertion est effectuée, et on continue la partie.
	\newpage	
\subsection{Fin de partie}
	Le joueur peut décider d'arrêter la partie. Pour le moment, il n'y a aucun moyen de sauvegarder une partie. Il faudrait pour cela générer des fichiers de jeux, sous un nom particulier.
	\\La partie se termine naturellement lorsque la main du joueur est vide. Il n'y a aucun affichage ni calcul du score pour le moment. Un test est effectué après chaque insertion de tuile.
\end{document}
